\section{2020/01/05}

\darkimageframe{media/misc/android.png}

\begin{frame}{\L{Welsh Apps}}
	\centering
	\httpsurl{appsinwelsh.com}
\end{frame}

\subsection{סימון המושא של פועל נוטה}

\begin{frame}{ללא חציצה + מילת־חיבור חוצצת}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Rhoddasai hi \textbf{garreg} las a \textbf{llythrennau} aur ar fedd Ned.//
			\glb לתת.\Plup{}.\Tsg{} \Tsg{}.\F{} אבן כחול/ירוק ו־ אות.\Pl{} זהב \Prep{} קבר \Pn//
			\glft היא שמה מצבה כחול/ירוקה ואותיות זהב על הקבר של נד.
			\exsrc{KR}{O Gors y Bryniau}{Y Wraig Weddw (pennod~8)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{תווית חוצצת}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Gwelodd yr athro y \textbf{peth}, ac meddai, “…”//
			\glb לראות.\Pst{}.\Tsg{} \Def{} מוֹרֶה \Def{} דָּבָר ו־ \Vd{}.\Impf{}.\Tsg{}//
			\glft המורה ראה את הדבר, ואמר „…”
			\exsrc{KR}{Atgofion}{t.~21}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{ללא חציצה, בסמיכות}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Agorais \textbf{ddrws} y gegin yn araf, \ellipsis{}//
			\glb לפתוח.\Pst{}.\Fsg{} דלת \Def{} מטבח \Prep{} איטי//
			\glft פתחתי את דלת המטבח לאט, \ellipsis{}
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Perthnasau Eraill (pennod 11)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{ללא חציצה, בסמיכות}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Gwelais \textbf{fedd} William Robinson, Plas Mawr, fy hen hen hen daid.//
			\glb לראות.\Pst{}.\Fsg{} קבר \Pn{} \Pn{} \Pn{} \Pn{} \Poss.\Fsg{} רבא רבא רבא סבא//
			\glft ראיתי את הקבר של וויליאם רובינסון, מפלאס מאור, סבא רבא רבא רבא שלי.
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Fy Nheulu (pennod~7)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\subsection{לימוד וולשית מדוברת מנקודת מבט לא בלשנית}

\begin{frame}{לימוד וולשית מדוברת מנקודת מבט לא בלשנית}
	\centering
	\begin{tabular}{cc}
		\L{Duolingo} & \L{Say Something in Welsh}\\
		\includegraphics[height=9ex]{media/misc/duolingo.jpg} & \includegraphics[height=9ex]{media/misc/ssiw.jpg}\\
		\httpsurl{duolingo.com} & \httpsurl{saysomethinginwelsh.com}
	\end{tabular}

	\vfill

	\C{Wlpan}\\
	\includegraphics[height=9ex]{media/misc/dysgu.eps}\\
	\httpsurl{dysgucymraeg.cymru/dysgu/dod-o-hyd-i-gwrs}
\end{frame}



\subsection{הראי של ינפתא}

\begin{frame}{הראי של ינפתא}
	\begin{tabu} to \textwidth {XX}
		\C{Uchwa nola gydnny fnyhr ydnob enywyd din} &
		\C{Nid dy wyneb ond yr hyn fynn dy galon awchu}\\\\
		{\H{ךבלת לאש מת אם איכה אראך ינפתא אל}} &
		{\H{לא את פניך אראה כי אם את משאלת לבך}}\\\\
		\L{erised stra ehru oyt ube cafru oyt on wohsi} &
		\L{I show not your face but your heart's desire}
	\end{tabu}
\end{frame}



\section{2020/01/19}

\begin{frame}{\C{pe + \textsc{impf}}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Am hynny nid ofnwn \textbf{pe} \textbf{symudai}’r ddaear, a \textbf{phe} \textbf{treiglid} y mynyddoedd i ganol y môr; \ellipsis{}//
			\glb \Prep{} \Dem{}.\Dist{}.\N{} \Neg{} לפחד.\Impf{}.\Fsg{} \Irr{} לזוז.\Impf{}.\Tsg{}-\Def{} אדמה ו־ \Irr{} להפוך\textasciitilde{}.\Impf{}.\Imprs{} \Def{} הר.\Pl{} \Prep{} אמצע \Prep{} ים//
			\glft אז לא הייתי פוחד לו רעדה האדמה ולו היו ההרים מושלכים לאמצע הים; \ellipsis{}
			\exsrc{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}{pennod 2}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{ללא \C{pe}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla ‘\textbf{Tasat} ti yn fy nabod i, fasat ti ddim yn gofyn y fath gwestiwn.’//
			\glb להיות.\Irr{}.\Plup{}.\Ssg{} \Ssg{} \Prep{} \Poss{}.\Fsg{} להכיר \Fsg{} \Neg{}\textbackslash{}להיות.\Plup{}.\Ssg{}.\Clql{} \Ssg{} \Neg{} \Prep{} לשאול \Def{} סוג שאלה//
			\glft „לו הכרת אותי, לא היית שואלת שאלה כזאת.”
			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Te yn y Grug (pennod 4)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\section{2020/01/26}

\begin{frame}{Alys Fach}
	\begin{cymraeg}
		\Large
		Mae Alys yn gweld y Gwningen Wen, ar frys mawr, mawr.

		\begin{center}
			\emoji{23f1}
		\end{center}

		Mae’n syrthio i ffau’r gwningen… i lawr, lawr, lawr!
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{Alys Fach}
	\begin{cymraeg}
		\Large
		Mae Alys yn yfed y ddiod, a mynd yn fach, fach.

		\begin{center}
			\emoji{2195}
		\end{center}

		Ond ar ôl bwyta’r deisen hud, mae’n rhy dal~— o, dyna strach!
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{Alys Fach}
	\begin{cymraeg}
		\Large
		Mae parti’r Hetiwr Hurt yn wirion bost, wel, dyna i chi le!

		\begin{center}
			\emoji{1f375}
		\end{center}

		Mae pawb yn canu’n braf a’r Sgwarnog yn arllwys y te.
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{Alys Fach}
	\begin{cymraeg}
		\Large
		Mae plas Brenhines y Calonnau’n gastell hynod hardd,

		\begin{center}
			\emoji{2665}
		\end{center}

		a hwyl i’w gael yng Ngwlad Hud yn chwarae croquet yn yr ardd!
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\section{2020/03/22}

\subsection{המבדק הנוכחי}

\begin{frame}{שינויים במבדק}
	\begin{itemize}
		\item חישוב הנקודות בתרגום הקטע הראשון.
		\item במקום תרגום מילולי אפשר גם לכתוב גלוסות.
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{מעמד נשואי מול מעמד לוואי}
	מעמד נשואי (פרדיקטיבי (\L{predicative}) או רימטי (\L{rhematic})):

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]} yr oedd y dŵr \textbf{wedi} \textbf{codi}’n uchel.//
			\glb ~ \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Def{} מים \Prep{} לעלות-\Prep{} גבוה.ה//
			\glft {[…]} המים \textbf{עלו (כבר)} גבוה.
			\exsrcnochap{Esop}{Y Frân Wen}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{מעמד נשואי מול מעמד לוואי}
	מעמד לוואִי (אדיונקטיבי (\L{adjunctive})):

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]} gan ei bod hi’n treulio cymaint o amser yn ymestyn dros waliau’r ardd, \textbf{yn} \textbf{sbecian} ar y cymdogion.//
			\glb ~ \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} להיות \Tsg{}.\F{}-\Prep{} הרבה.\Equ{} \Prep{} זמן \Prep{} להתמתח \Prep{} גדר.\Pl{}-\Def{} גן \Prep{} להציץ על \Def{} שכן(/ה)‏.\Pl{}//
			\glft {[…]} כי רוב זמנה עבר עליה בהצצה מעל גדרות כדי לרגל אחר השכנים שלה.\\
			\E{{[…]} as she spent so much of her time craning over garden fences, spying on the neighbours}
			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{מעמד נשואי מול מעמד לוואי}
	מעמד לוואִי (אדיונקטיבי (\L{adjunctive})):

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Wrth} \textbf{ffrwcsio} gyda’r goriad yn y drws, torrais y clo, […]//
			\glb \Prep{} להתבלבל/להחפז \Prep{}-\Def{} מפתח \Prep{} \Def{} דלת לשבור.\Pst{}.\Fsg{} \Def{} מנעול//
			\glft מתוך זה שהתבלבלתי עם המפתח בדלת, שברתי את המנעול, […]
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Mathau Eraill o Ddiwylliant (pennod~5)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}

\begin{frame}{הדדיות}
	\centering
	\begin{cymraeg}
		\begin{tabular}{ll}
			\First{}  & \C{ein gilydd}\\
			\Second{} & \C{eich gilydd}\\
			\Third    & \C{ei gilydd}
		\end{tabular}
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\subsection{המבדק הקודם}

\begin{frame}{סמיכות, צמידות וקולוקציה}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \uncover<2>{\{\{}esgidiau hoelion\uncover<2>{\}} mawr\uncover<2>{\}} y dyn//
			\glb מגף.\Pl{} מסמר.\Pl{} גדול \Def{} איש//
			\glft \uncover<2>{מגפי־המסמרים הגדולים של האיש}
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Darluniau (pennod~1)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{המוטציה שאחרי \C{yn+\gram{adj}}}
	\centering
	\begin{tabular}{rrl}
		\C{yn llawen} & \E{happily} & בשמחה, באופן שמח\\
		\C{yn rhydd}  & \E{freely}  & בחופשיות, באופן חופשי\\
		\C{yn dda}    & \E{well}    & היטב, באופן טוב
	\end{tabular}
\end{frame}



\subsection{נושאים אחרים}

\begin{frame}{קריאה}
	וולשית:
	\begin{itemize}
		\item קונוורבים קלטיים
			\hfill\cite{shisha-halevy.a:2009:converbs}
		\item התפתחות השפות הבריטוניות
			\hfill\cite{jackson.k:1953:language-history}
		\item ארבעת הסוגים של \C{yn}
			\hfill\cite{sims-williams.p:2015:yn}
		\item התגלגלות ה־\C{yn} הנשואי
			\hfill\cite{gensler.o:2002:yn}
		\item האקוזטיב בערבית אל מול הריכוך התחבירי בוולשית
			\hfill\cite{hewitt.s:2019:accusative}
	\end{itemize}

	שפות אחרות:
	\begin{itemize}
		\item תחביר של אטריבוציה (בשפות שמיות)
			\hfill\cite{goldenberg:1998:attribution}
		\item אסופת מאמרים על קונוורבים
			\hfill\cite{haspelmath.m+:1995:converbs}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{רדיו בברטונית}
	\centering
	\httpsurl{taliesin.bzh/br/radio}

	\uncover<2>{\C{Taliesin Ben Beirdd}}
\end{frame}



\section{2020/03/29}

\subsection{עדכונים באתר הקורס}

\begin{frame}{עדכונים באתר הקורס}
	\begin{itemize}
		\item ארגון מחדש ותוספות לדף המקורות החיצוניים:
			\begin{itemize}
				\item גרסה מקוצצת של המהדורה הראשונה של ה־\C{GPC}
				\item קישורים ישירים לכל הפרסומים של אריאל ששה־הלוי על וולשית
				\item מידע על וולשית תיכונה
				\item הפניות למאמרים וספרים על מוטציות ועל לשונות במגע
			\end{itemize}
		\item שינויים לשוניים בוולשית
	\end{itemize}
\end{frame}



\subsection{ריכוך כסמן של אדוורביאליות שאינה של זמן}

\settitle{דוגמאות לריכוך כסמן של אדוורביאליות שאינה של זמן}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Ond, \textbf{rywle} yng ngwaelod ei bod, teimlai {[…].}//
			\glb אֲבָל \Adv{}\textbackslash{}איפשהו \Prep{} תחתית \Poss{}.\Tsg{}.\F{} להיות להרגיש.\Impf{}.\Tsg{}//
			\glft אבל איפשהו בעומק קיומה חשה {[…]}.
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~8}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\C{rhywle} שאינו אדוורביאלי, להשוואה}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Edrychai’r man gwag hwnnw iddi hi fel \textbf{rhywle} perffaith i guddio rhag y byd, […]//
			\glb להראות.\Impf{}.\Tsg{}-\Def{} מקום(\M{}) ריק \Dem{}.\M{} \Prep{}.\Tsg{}.\F{} \Tsg{}.\F{} כמו מקום\_כלשהו מושלם \Prep{} להתחבא \Prep{} \Def{} עולם//
			\glft המקום הריק ההוא נראה לה כמו איזה מקום מושלם להתחבא מפני העולם, […]
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Ana a Nan (pennod~16)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Dere gyda fi nawr, \textbf{lawr} i’r archif.//
			\glb לבוא.\Imp{}.\Ssg{} \Prep{} \Fsg{} כעת \Adv{}\textbackslash{}(רצפה)‏ \Prep{}-\Def{} ארכיון//
			\glft בואי איתי עכשיו, למטה אל הארכיון.
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Dan (pennod~5)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Cariodd hwy \textbf{bob} yn un a’u gollwng i’r piser.//
			\glb לסחוב.\Pst{}.\Tsg{} \Tpl{} \Adv{}\textbackslash{}כל \Prep{} אחד ו־-\Poss{}.\Tpl{} להשליך \Prep{}-\Def{} קנקן//
			\glft היא סחבה אותן אחת־אחת והשליכה אותן לקנקן.
			\exsrcnochap{Esop}{Y Frân Wen}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\subsection{\C{y ddwy / y ddau}}

\begin{frame}{הדוגמה מהארי פוטר}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Sylwodd yr un o’\textbf{r} \textbf{ddau} ar dylluan frech yn hedfan heibio’r ffenest.//
			\glb להבחין.\Pst{}.\Tsg{} \Def{} אחד \Prep{}-\Def{} שניים \Prep{} ינשוף(\F) מנוקד.\F{} \Prep{} לרחף \Prep{}-\Def{} חלון//
			\glft אף אחד משניהם לא הבחין בלילית מצויה מרחפת על הפני החלון.\\
				\E{None of them noticed a large tawny owl flutter past the window.}
			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{התייחסות בדקדוקים}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.6\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{media/thorne/049.png}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.4\textwidth}
			\begin{cymraeg}
				\footnotesize
				\textbf{4.201}\\
				\textbf{dau, dwy}

				Yn wahanol i’r rhan fwyaf o’r rhifolion eraill, bydd \textit{dau} a \textit{dwy} yn treiglo’n feddal ar ôl y fannod (4.198).\textsuperscript{a} Yn eu tro, bydd \textit{dau} a \textit{dwy} hefyd yn peri treiglo’n feddal unrhyw enw y maent yn ei oleddfu,\textsuperscript{b} e.e.

				\vspace{0.5\baselineskip}

				\begin{tabular}{ll}
					\textsc{rhifol} & \textsc{\textit{y} + rhifol + enw}\\
					dau & y ddau fachgen\\
					dwy & y ddwy ferch
				\end{tabular}
			\end{cymraeg}
		\end{column}
	\end{columns}

	\vspace{\baselineskip}

	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\cite[§~49]{thorne.d:1993:grammar}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\cite[§~4.201]{thomas.p:2006:gramadeg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\subsection{אוּרוֹבוֹרוֹס אטימולוגי…}

\begin{frame}{אוּרוֹבוֹרוֹס אטימולוגי}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=0.7\textheight]{media/Serpiente_alquimica.jpg}%https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Serpiente_alquimica.jpg
	\end{center}

	חפשו את האטימולוגיה של \C{ceisio} „לנסות” ושל \C{cais} „נסיון” ב־\C{GPC}…
\end{frame}



\section{2020/04/05}

\begin{frame}{משפט לדוגמה}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla “{[…]} welsoch chi fy sbectol i Ifan?” \pilcrow{} “\textbf{Dyma} \patternsep{} \textbf{hi}.”//
			\glb ~ \Q{}\textbackslash{}לראות.\Pst{}.\Spl{} \Spl{} \Poss{}.\Fsg{} משקפיים(\F{}) \Fsg{} \Pn{} ~ \Prestt{}.\Prox{} ~ \Tsg{}.\F{}//
			\glft „{[…]} ראית את המשקפיים שלי, איבן?” \pilcrow{} „\textbf{הִנֵּה הן}.”
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~22}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\darkimageframe{media/twitter-ine-u.png}%https://twitter.com/Lulitroll/status/351776567548055552


%\darktimageframe{media/esperanto.png}%https://xpr.digitalwords.net/senmova/katalogo/esperanto.png


\begin{frame}{טעימה מאספרנטו}
	\footnotesize
	למה אספרנטו מעניינת מבחינה בלשנית?
	\begin{itemize}
		\item תכנון תבוני: איך בנויה שפה קלה ללימוד?
		\item שפה מלאכותית חיה, אפילו עם דוברות/ים ילידיות/ים
		\item משמעות חברתית־פוליטית
	\end{itemize}

	\hfill

	לימוד אספרנטו:
	\begin{itemize}
		\item החוברת „טעימה מאספרנטו”:\\
			\hfill\httpsurl{xpr.digitalwords.net/katalogo/esperanto}
		\item רשמים מלימוד קבוצה של תלמידות/ים מחוננות/ים:\\
			\hfill\httpsurl{old.digitalwords.net/esperanto}
		\item <alert@2> מפגש זום ללימוד אספרנטו:\\
			\hfill\httpsurl{digitalwords.net/tempus-fugit/2020/esperanto-zoom}\\
			מספר פגישה: \href{https://zoom.us/j/198977198}{198 977 198}\hfill
			כתובת: \httpsurl{zoom.us/j/198977198}
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{2020/05/03}

\begin{frame}{הודעות}
	\begin{itemize}
		\item טקסט ללא גלוסר
		\item שמע במקראה
		\item הקלטות של השיעורים
		\item שימוש יעיל במצגת של המצגת
		\item האחריות שלכן/ם להעזר בי
		\item השוואה של תרגומים
		\item ההפניה לבנבניסט
		\item תיקון לטקסט במקראה: במשפט \cxirkauxi{15} צ״ל \C{tasat ti} במקום \C{**tasai ti}.
	\end{itemize}
\end{frame}


{
\source{\L{\cite{rottet.k.j+:2018:stylistics}}}
\begin{frame}{השוואה סגנונית־לשונית בין וולשית ואנגלית}
	\bigimage{media/books/rottet-morris.jpg}
\end{frame}
}


\begin{frame}[t]{צורות שלילה}
	\footnotesize
	\begin{minipage}[t][0.25\textheight][t]{\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{cymraeg}
			\begin{tabu}{llr}
				\H{פסוקית משועבדת} & \H{פסוקית ראשית} & \H{הרכיב השלול}\\
				\midrule
                                                & \alert<2-6>{\C{na(c)} \textsuperscript{+\Mix{}}} & \H{\alert<2-4>{פועל} \alert<2-3>{ב־\C{\Imp{}.\Imprs{}}} או \alert<4-6>{בתשובה}}\\
												\alert<8-9>{\C{na(d) \textsuperscript{+\Mix{}}}} & \alert<7>{\C{ni(d) \textsuperscript{\+\Mix{}}}}                    & \alert<7-9>{\H{פועל בסביבה אחרת}}\\
												\alert<12>{\C{nad}}          & \alert<10-11>{\C{nid}}                        & \alert<10-12>{\H{רכיב אחר}}
		   \end{tabu}
	   \end{cymraeg}
   \end{center}
	\end{minipage}

	\vfill

   \only<2-3>{
	   \begin{cymraeg}
		   \begingl
		   \gla \textbf{Nac} \textbf{ysmyger}//
		   \glb \Neg{} לעשן.\Imp{}.\Imprs{}//
		   \endgl
	   \end{cymraeg}

	   \vspace{\baselineskip}

	   \uncover<3->{
		   \begin{cymraeg}
			   \begingl
			   \gla Gwaherddir ysmygu//
			   \glb לאסור.\Prs{}.\Imprs{} לעשן//
			   \endgl
		   \end{cymraeg}

		   \begin{cymraeg}
			   \begingl
			   \gla Paid / Peidiwch â ysmygu//
			   \glb להפסיק.\Imp{}.\Ssg{} ~ להפסיק.\Imp{}.\Spl{} \Prep{} לעשן//
			   \endgl
		   \end{cymraeg}

		   \begin{cymraeg}
			   \begingl
			   \gla Dim ymysgu//
			   \glb \Neg{} לעשן//
			   \endgl
		   \end{cymraeg}
	   }
   }
   \only<4>{
	   \begin{cymraeg}
		   \begingl
			   \gla \textbf{Wyt} ti’n clywad rhywbath? \pilcrow{} \textbf{Nac} \textbf{ydw}.//
			   \glb להיות.\Prs{}.\Ssg{} \Ssg{}-\Prep{} לשמוע משהו ~ \Neg{} להיות.\Prs{}.\Fsg{}//
			   \glft אתה שומע משהו? \pilcrow{} \textbf{לא}.
			   \exsrc{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}{pennod~5}//
		   \endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<5>{
	   \begin{cymraeg}
		   \begingl
			   \gla \textbf{Gaiff} Huw ddwad allan i chwara, O Frenhines y Llyn Du? \textbf{Na} \textbf{chaiff}, \ellipsis{}//
			   \glb \Q{}\textbackslash{}לקבל.\Prs{}.\Tsg{} \Pn{} לבוא החוצה \Prep{} לשחק \Voc{} מלכה \Def{} אגם שחור \Rspv{}.\Neg{} לקבל.\Prs{}.\Tsg{}//
			   \glft הִיוו יכול לבוא החוצה לשחק, הו מלכת האגם השחור? \textbf{לא}, \ellipsis{}
			   \exsrc{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}{pennod~1}//
		   \endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<6>{
	   \begin{cymraeg}
		   \begingl
			   \gla \ellipsis{} a finna’n deud wrtho fo: \textbf{Wyddost} ti ddim, Huw? \textbf{Na} \textbf{wn} i, medda Huw.//
			   \glb ~ ו־ \Naug{}.\Fsg{}-\Prep{} להגיד \Prep{}.\Tsg{}.\M{} \Tsg{}.\M{} \Q{}\textbackslash{}לדעת.\Prs{}.\Ssg{} \Ssg{} \Obj{}\textbackslash{}\Neg{} \Pn{} \Rspv{}.\Neg{} לדעת.\Prs{}.\Fsg{} \Fsg{} \Vd{}.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{}//
			   \glft \ellipsis{} ואני אומר לו: אתה לא יודע כלום, הִיוו? \textbf{לא}, אמר הִיוו.
			   \exsrc{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}{pennod~1}//
		   \endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<7>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Dyma ddŵr, ond \textbf{ni} \textbf{allaf} ei gael.//
				\glb \Prestt{}.\Prox{} מים(\M{}) אֲבָל \Neg{} להיות\_יכול.\Prs{}.\Fsg{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} להשיג//
				\glft „הנה מים, אבל אני \textbf{לא יכולה} להשיג אותם.”
				\exsrcnochap{Esop}{Y Frân Wen}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
   }
   \only<8>{
	   \begin{cymraeg}
		   \begingl
			\gla Am ryw reswm \textbf{na} \textbf{wyddai} Begw, ni phlethasai ei mam ei gwallt neithiwr.//
			\glb \Prep{} איזה סיבה \Rel{}.\Neg{} לדעת.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{} \Neg{} לקלוע.\Plup{}.\Tsg{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} אמא \Poss{}.\Tsg{}.\F{} שיער אמש//
			\glft בגלל איזו סיבה \textbf{ש}בגו \textbf{לא ידעה} (מה היא), אמא שלה לא קלעה אמש את השיער שלה.
			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
	   	\endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<9>{
	   \begin{cymraeg}
	   	\begingl
			\gla Dyna pam yr aethom ni i Siop {Ann Jos}, \textbf{am} \textbf{nad} oedd gynnon ni ddim digon o bres i brynu dim ond un botal bop \ellipsis{}//
			\glb \Prestt{}.\Dist{} למה \Rel{} ללכת.\Pst{}.\Fpl{} \Fpl{} \Prep{} חנות \Pn{} \Prep{} \Nmlz{}.\Neg{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{}.\Fpl{} \Fpl{} \Neg{} מספיק \Prep{} כסף \Prep{} לקנות \Neg{} אלא אחד בקבוק משקה\_קל//
			\glft הנה למה הלכנו לחנות של אן ג׳וס, \textbf{בגלל שלא} היה לנו מספיק כסף כדי לקנות כלום חוץ ממשקה קל \ellipsis{}
 			\exsrc{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}{pennod 1}//
	   	\endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<10>{
	   \begin{cymraeg}
	   	\begingl
			\gla \textbf{Nid} \textbf{darlun} o het oedd gen i. Darlun o neidr boa yn treulio eliffant oedd e.//
			\glb \Neg{} תמונה \Prep{} כובע להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{} \Fsg{} תמונה \Prep{} נחש בואה \Prep{} לעכל פיל \Impf{}.\Tsg{} \Tsg{}.\M{}//
			\glft \textbf{לא תמונה} של כובע היא שהיתה לי. היתה זו תמונה של נחש בריח מעכל פיל.
			\exsrc{Antoine de Saint-Exupéry}{Y Tywysog Bach}{pennod~1}//
	   	\endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<11>{
	   \begin{cymraeg}
	   	\begingl
			\gla \ellipsis{} a dyna lle’r oedd Sgiatan — \textbf{nid} \textbf{ar} garreg y drws \ellipsis{}, ond yn gorwedd \ellipsis{}//
			\glb ~ ו־ \Prestt{}.\Dist{} מקום-\Rel{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{} ~ \Neg{} \Prep{} אבן \Def{} דלת ~ אלא \Prep{} לשכב//
			\glft \ellipsis{} והנה המקום שבו היתה סגיאטן~— \textbf{לא על} מפתן הדלת \ellipsis{}, אלא שוכבת \ellipsis{}
			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
	   	\endgl
	   \end{cymraeg}
   }
   \only<12>{
	   \begin{cymraeg}
	   	\begingl
			\gla I’r cyfarwydd, hawdd gwybod \textbf{nad} \textbf{dyn} o Rosgadfan oedd y sawl a alwai, gan \textbf{nad} \textbf{fel} yna y buasai brodor yn ei chyfarch.//
			\glb \Prep{}-\Def{} יודע־דבר קל לדעת \Nmlz{}.\Neg{} איש \Prep{} \Pn{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Def{} \mbox{\RL{מי\_(ש)‏}} \Rel{} לקרוא\_בקול.\Impf{}.\Tsg{}, \Prep{} \Nmlz{}.\Neg{} \Prep{} \Dem{}.\Dist{} \Rel{} להיות.\Plup{}.\Tsg{} בן־המקום \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} לקדם\_פנים//
			\glft למי שמבין, קל לדעת \textbf{שלא} איש מר׳וסגדבן היה מי שקרא, בגלל \textbf{שלא} זה היה האופן שבו אדם בן־המקום היה מקדם את פניה.
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Fy Mam (pennod~9)}//
	   	\endgl
	   \end{cymraeg}
   }
\end{frame}


\section{2020/05/10}

\begin{frame}{סדר הצורות ב־\C{GPC}}
	\centering\small
	\begin{cymraeg}
		\begin{tabu}{lll}
			\Prs{}.\Fsg{} & \Inf{}\\
			\midrule
			gwnaf: & gwneuthur, gwneuthud, gwneuthu, gwneud\\
			deuaf, dof\textsuperscript{2}, doaf: & dyfod\textsuperscript{4}, dod\\
			af: & mynd, myned\textsuperscript{1}\\
			gwelaf: & gweld, gweled
	\end{tabu}
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\section{2020/05/17}

\begin{frame}{כתיבת גלוסות}
	\footnotesize
	למה גלוסות סטנדרטיות?
	\begin{itemize}
		\item שפה משותפת
		\item חוקרות/ים מחוץ לתת־התחום המסויים
		\item בהירות
	\end{itemize}

	זה מושלם? לא:
	\begin{itemize}
		\item רזולוציה נמוכה
		\item מבנים מורכבים
		\item סמנים סופרה־סגמנטליים
	\end{itemize}

	מקורות שימושיים:
	\begin{itemize}
		\item השוואת קיצורים בלשניים:
			\href{http://www.llf.cnrs.fr/sites/llf.cnrs.fr/files/statiques/Abbreviation_gloses-eng.pdf}{\url{llf.cnrs.fr/sites/llf.cnrs.fr/files/statiques/Abbreviation_gloses-eng.pdf}}
		\item הכללים של לייפציג:
			\href{https://www.eva.mpg.de/lingua/resources/glossing-rules.php}{\url{eva.mpg.de/lingua/resources/glossing-rules.php}}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{עבודת חקר כמטלת סיום}
	למה זה טוב?
	\begin{itemize}
		\item התנסות בסביבה בטוחה: טעימה מעבודה מחקרית, כתיבתה והצגתה
		\item הנחיה (כולל גישה למקורות מידע וקורפורה)
		\item אפשר להציג בכיתה~— גם \E{WIP}~— ולקבל פידבק
	\end{itemize}

	אז לעשות את זה?
	\begin{itemize}
		\item אופציה.
			ללא ספק מתאימה לחלק אבל לא לכולן/ם.
			בספק? אפשר להתייעץ איתי ואהיה כנה.
		\item גם אם לא פרצתן/ם דרך, זה בסדר גמור.
		\item {וְאִם לֹא עַכְשָׁיו, אֵימָתָי?} \pause
			אפשר גם בשנה הבאה, ב„עיונים ב־”. \pause
			אבל אם בסוף הסמסטר הזה, עדיף לדבר איתי מוקדם.
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{media/yn-chwarae.png}

	\href{https://linktr.ee/YnChwarae}{\httpsurl{linktr.ee/YnChwarae}}
\end{frame}


\begin{frame}{צורות שלילה: טבלה עם דוגמאות בעברית}
	\tiny
	(באותיות עבות: \textbf{ציין השלילה}; בקו תחתי: \underline{הרכיב השלול})
	%\setlist[itemize]{label={}, left=0em, labelindent=0em}
	\begin{center}
		\begin{cymraeg}
			\begin{tabu}{X[l]X[l]X[r]}
				~\hfill\H{פסוקית משועבדת} & ~\hfill\H{פסוקית ראשית} & \H{הרכיב השלול}\\
				\midrule
				& {\C{na(c)} \textsuperscript{+\Mix{}}‎}
				\begin{hebrew}
					\begin{itemize}[label={}, left=0em, labelindent=0em]
						\item \textbf{לא} \underline{לעשן}! [מאוד פורמלי]
						\item אכלת תפוח? \textbf{לא} \underline{אכלתי}.
					\end{itemize}
				\end{hebrew}
				& \H{{פועל} {ב־\C{\Imp{}.\Imprs{}}} או {בתשובה}}\\
				{\C{na(d) \textsuperscript{+\Mix{}}}‎}
				\begin{hebrew}
					\begin{itemize}[label={}, left=0em, labelindent=0em]
						\item אתן יודעות \textbf{\gl{ש}{\normalfont\L{\Nmlz{}}}לא} \underline{אכלתי} תפוח.
						\item אני רעב מפני \textbf{\gl{ש}{\normalfont\L{\Nmlz{}}}לא} \underline{אכלתי} תפוח.
						\item הילד \textbf{\gl{ש}{\normalfont\L{\Rel{}}}לא} \underline{אכל} תפוח.
					\end{itemize}
				\end{hebrew}
				& {\C{ni(d) \textsuperscript{+\Mix{}}}‎}
				\begin{hebrew}
					\begin{itemize}[label={}, left=0em, labelindent=0em]
						\item \textbf{לא} \underline{אכלתי} תפוח.
					\end{itemize}
				\end{hebrew}
				& {\H{פועל בסביבה אחרת}}\\
				{\C{nad}}
				\begin{hebrew}
					\begin{itemize}[label={}, left=0em, labelindent=0em]
						\item אתן יודעות \textbf{שלא} \underline{תפוח} הוא שאכלתי (אלא ארטישוק).
					\end{itemize}
				\end{hebrew}
				& {\C{nid}}
				\begin{hebrew}
					\begin{itemize}[label={}, left=0em, labelindent=0em]
						\item אתמול אכלתי תפוח, אבל \textbf{לא} \underline{היום}.
						\item אכלתי תפוז ו\textbf{לא} \underline{תפוח}.
					\end{itemize}
				\end{hebrew}
				& {\H{רכיב אחר}}
			\end{tabu}
		\end{cymraeg}
	\end{center}
\end{frame}


\darkimageframe{media/grumpy/memes.jpg}
\darkimageframe{media/grumpy/wicipedia.png}
\darkimageframe{media/grumpy/heaven.jpg}


\begin{frame}[t]{חיים ומוות ביד הלשון}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Bu Tardar farw.//
			\glb להיות.\Pst{}.\Tsg{} \Pn{} \Len{}\textbackslash{}למות//
		\endgl
	\end{cymraeg}

	\vfill

	\only<2>{
		\begin{center}
			\includegraphics[height=0.5\textwidth]{media/signs/IMG_20190724_113608.jpg}
		\end{center}
	}

	\uncover<3->{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla (Yr) oedd Tardar wedi marw.//
				\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} למות//
			\endgl

			\begingl
				\gla (Y) mae Tardar wedi marw.//
				\glb \Prt{} להיות.\Prs{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} למות//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\vfill

	\uncover<4->{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla (Yr) oedd Tardar yn marw.//
				\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} למות//
			\endgl

			\begingl
				\gla (Y) mae Tardar yn marw.//
				\glb \Prt{} להיות.\Prs{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} למות//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{תזכורת: שם משוייך במוטציה בלבד}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla “Dau wahanol iawn eu natur ydi \textbf{Mam} a \textbf{Nhad}…”//
			\glb שניים שונה מאוד \Poss{}.\Tpl{} טבע ~ (\Poss{}.\Fsg{}\textbackslash{})אמא ו־ \Poss{}.\Fsg{}\textbackslash{}אבא//
			\glft \textbf{אמא ואבא שלי} הם שני אנשים שאופיים שונה מאוד.
			\exsrc{Dafydd Parri}{Bwrw Hiraeth}{Un Nos Fawrth}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{„ה־\C{fy} הבלתי־נראה”}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla i fam Begw//
			\glb \Prep{} אמא \Pn{}//
			\glft לאמא של בגו//
		\endgl
	\end{cymraeg}

	\pause
	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla i mam / i Mam//
			\glb \Prep{} \Poss{}.\Fsg{}\textbackslash{}mother ~ \Prep{} \Poss{}.\Fsg{}\textbackslash{}Mother//
			\glft לאמא שלי//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\section{2020/05/24}

\begin{frame}{מה חדש באתר הקורס?}
	\begin{itemize}
		\item קישורים ישירים בראש הדף
		\item הערות לשוניות ל־\C{Gofid}
			\begin{itemize}
				\item ניתוח תחבירי מבני
				\item דקדוק הטקסט
				\item אטימולוגיה ובלשנות היסטורית הודו־אירופית וקלטית
			\end{itemize}
		\item המבדק השלישי (\L{tempus fugit!})
		\item הפניות לשני מקורות על הודו־אירופית וההודו־אירופים
		\item קורפורה בוולשית, למטרות לימוד ומחקר
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[t]{גלוסיקה}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{media/misc/glossika.eps}\\
		\href{https://ai.glossika.com/language/learn-welsh}{\url{ai.glossika.com/language/learn-welsh}}
	\end{center}

	\only<2>{%
		\scriptsize
		למה זה טוב?
		\begin{itemize}
			\item המון משפטים, עם שמע מוקלט גם בשפת היעד וגם בשפת העזר
			\item מגיע עד רמה גבוהה יותר מדואולינגו (\L{C1})
			\item שפות בחינם:
				\begin{itemize}
					\item וולשית, מאנקס וסקוטית גאלית
					\item \L{Hokkien} של טאיוון (\Chinese{臺灣閩南語}), ניב \L{Sixian} של \L{Hakka} (\Chinese{四縣腔}), ניב \L{Wēnzhōuhuà} של \L{Wú} (\Chinese{溫州話})
					\item ניב \L{Soranî} של כורדית
					\item קטלאנית
				\end{itemize}
			\item אפשרות להאזנה פסיבית, ללא אינטראקציה
		\end{itemize}
	}%
	\only<3-4>{%
		נקודות לשיפור:
		\begin{itemize}
			\item דרישה להקלדה מדוייקת מדי?
			\item טעויות ב־\L{IPA}
			\item תשובות רב־ברירתיות
			\item משפטים מעורפלים ואי־התאמה בין השפות
			\item העדר ניתוח, הסבר או רקע
			\uncover<4>{\item לא פשוט לעשות \L{rip}…}
		\end{itemize}
	}
\end{frame}


\darkimageframe{media/misc/complex.jpg}%https://ak.picdn.net/shutterstock/videos/15174574/thumb/1.jpg


\darkimageframe{media/misc/organized.jpg}%https://www.freecodecamp.org/news/content/images/size/w2000/2020/01/edgar-chaparro-r6mBXuHnxBk-unsplash.jpg


\begin{frame}{סדר בבלגאן־לכאורה}
	\begin{itemize}
		\item סמני פסוקיות הזיקה \C{a} ו־\C{y(r)}
		\item הומונימים:
			\begin{itemize}
				\item \C{a/â}
				\item \C{i}
				\item \C{y}
				\item \C{yn}
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{סמני פסוקיות הזיקה \C{a} ו־\C{y(r)}}
	\scriptsize\centering
	\setlength{\tabcolsep}{4pt}
	\begin{tabular}{
		>{\color{sronblue}\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
		>{\color{sronpurple}\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
		>{\color{srongreen}\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
		>{\color{srongreen}}l
		>{\color{sronpurple}}l
		>{\color{sronblue}}l
		cl}
		\multicolumn{3}{l}{וולשית} &\multicolumn{3}{l}{עברית} & הסמן & היחס\\
		\midrule
		y ddraig & a & fwytaodd afal &
		אכל תפוח & ש & הדרקון &
		\C{a \textsuperscript{+\Len{}}} & נושא\\\pause
		\\
		y bachgen && ddaeth drwyddi&
		נשאר בחיים & ש & הילד\\\pause
		\\
		y diafol & a & ’m temtiai &
		פיתה אותי & ש & השטן\\\pause
		y ddraig & a & fwytaodd fi &
		אכל אותי & ש & הדרקון\\\pause
		\\
		y ddraig & a & welais &
		ראיתי & ש & הדרקון &
		\C{a \textsuperscript{+\Len{}}} & מושא\\\pause
		\\
		\\
		y ddraig & y & bwyteais ei hafal &
		\tiny אכלתי את התפוח שלו & ש & הדרקון &
		\C{y(r)} & אחר‏\\\pause
		yr asennod & yr & aethost i’w ceisio &
		\BH{הָלַ֣כְתָּ לְבַקֵּ֔שׁ} & \BH{אֲשֶׁ֣ר} & \BH{הָאֲתֹנוֹת֙}\\\pause
		\\
		bob tro & y & siaradai &
		דיבר.ה & ש & בכל פעם\\\pause
		\\
		y gymdeithas & y & maged fi ynddi &
		גודלתי בתוכה & ש & הקהילה
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{הומונימים של \C{a/â}}
	\scriptsize\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\setlength{\tabcolsep}{5pt}
	\begin{tabular}{
			>{\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
			>{\tiny\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
		}
		\multicolumn{1}{l}{וולשית} & עברית & \multicolumn{1}{l}{\H{צורות}} & תפקיד\\
		\midrule\pause%
		llanw \alert{a} thrai & גאות \alert{ו}שפל & a \textsuperscript{+\Asp{}}, ac & חיבור\\\pause
		y ddraig \alert{a} fwytaodd afal & הדרקון \alert{ש}אכל תפוח &  a \textsuperscript{+\Len{}}, (\zero{} \textsuperscript{+\Len{}}) & זיקה )נושא/מושא(\\\pause
		\alert{A} roddaist ti gryfdwr i farch? & \BH{\alert{הֲ}תִתֵּ֣ן לַסּ֣וּס גְּבוּרָ֑ה} & a \textsuperscript{+\Len{}}, (\zero{} \textsuperscript{+\Len{}}) & \C{a} השאלה\\\pause
		Mi \alert{a} i i Lundain & \alert{אלך} ללונדון & a, (af) & \tiny\L{\Prs{}.\Tsg{}} דיבורי של \C{mynd}\\\pause
		‘\alert{A}!’ meddai hithau & „\alert{הא}!” היא אמרה & a, (ae, …) & מילת קריאה\\\pause
		Dynes denau \alert{â} gwallt melyn & אשה רזה \alert{עם} שיער צהוב & â \textsuperscript{+\Asp{}}, ag & מילת־יחס „עִם”
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{הומונימים של \C{i}}
	\scriptsize\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\setlength{\tabcolsep}{5pt}
	\begin{tabular}{
			>{\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
			>{\tiny\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
		}
		\multicolumn{1}{l}{וולשית} & עברית & \multicolumn{1}{l}{\H{צורות}} & תפקיד\\
		\midrule\pause%
		Clywais \alert{i} & \alert{אני} שמעתי & i, (\zero{}) & \L{\Fsg{}}\\\pause
		Aeth hi \alert{i} Gaernarfon & היא הלכה \alert{ל}קאירנרבון & i \textsuperscript{+\Len{}}, idd- & מילת־יחס\\\pause
		ei chwaer a’\alert{i} gŵr & אחותה ואש\alert{הּ} & ’i, ei, (i)’w & כינוי שייכות
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{הומונימים של \C{y}}
	\tiny\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2}
	\setlength{\tabcolsep}{5pt}
	\begin{tabular}{
			>{\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
			>{\tiny\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
		}
		\multicolumn{1}{l}{וולשית} & עברית & \multicolumn{1}{l}{\H{צורות}} & תפקיד\\
		\midrule\pause%
		\alert{y} frân ddu & העורבת השחורה & \{y, yr, ’r\} \textsuperscript{+\Llen{}@\F{}.\Sg{}} & \L{\Def{}}\\\pause
		\alert{Y} maent yn un bobl & הם )מהווים( עם אחד & y, yr, r- & \L{\Prt{}} לפני \L{mae-} ו־\L{oedd-}\\\pause
		%dim \alert{y} bwriadant ei wneud & \BH{כֹּ֛ל אֲשֶׁ֥ר יָזְמ֖וּ לַֽעֲשֽׂוֹת} & y, yr & סמן זיקה עקיפה\\\pause
		y gymdeithas \alert{y} maged fi ynddi & הקהילה \alert{ש}גודלתי בתוכה & y, yr & סמן זיקה עקיפה\\\pause
		\renewcommand{\arraystretch}{1.0}\Stack{a’u hofn mawr oedd\\\alert{y} byddai rhywun yn ei darganfod} & \renewcommand{\arraystretch}{1.0}\Stack{הפחד הגדול ביותר שלהם היה\\\alert{ש}מישהו יגלה אותו ]הסוד[} & y, yr & \renewcommand{\arraystretch}{1.0}\Stack{ממיר פסוקית\\למעמד שמני )\L{\Nmlz{}}(}\\\pause
		\alert{’y} machgen i & ילד \alert{שלי} & ’y \textsuperscript{+\Nas{}} & צורה מקוצרת של \L{fy}\\
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{הומונימים של \C{yn}}
	\tiny\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{2}
	\setlength{\tabcolsep}{5pt}
	\begin{tabular}{
			>{\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
			>{\tiny\begin{cymraeg}}r<{\end{cymraeg}}
			l
		}
		\multicolumn{1}{l}{וולשית} & עברית & \multicolumn{1}{l}{\H{צורות}} & תפקיד\\
		\midrule\pause%
		\alert{yn} Nhwrci & \alert{ב}טורקיה & \{yn, ym, yng\} \textsuperscript{+\Nas{}}, yndd- & מילת־יחס של מקום\\\pause
		ac ysbryd Duw \alert{yn} ymsymud & \BH{וְר֣וּחַ אֱלֹהִ֔ים מְרַחֶ֖פֶת} & yn, ’n & מילת יחס בקונוורב )\L{\Prep{}+\Inf{}}(\\\pause
		sgwrsiai Mrs Dursley \alert{yn} fodlon & גב׳ דרסלי שוחחה \alert{ב}עליצות & \{yn, ’n\} \textsuperscript{+\Llen{}} & לפני תואר ליצירת אדוורב\\\pause
		mae’r ddau \alert{yn} wallgof & שניהם משוגעים & \{yn, ’n\} \textsuperscript{+\Llen{}} & סימון ש״ע או תואר כנשוא\\\pause
		Y maent \alert{yn} un bobl & הם )מהווים( עם אחד
	\end{tabular}
\end{frame}



\section{2020/06/14}

\begin{frame}[t]{סביל}
	\alert<2-6>{האימפרסונל}\hfill
	\alert<7-8>{\C{cael}}\hfill
	\alert<9-10>{\C{wedi~/ heb}}

	\vfill

	\only<2>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla {[…]} \textbf{hoelid} \textbf{hi} wrth y ddaear i edrych arno.//
			\glb ~ למסמר.\Impf{}.\Imprs{} \Tsg{}.\F{} \Prep{} \Def{} אדמה \Prep{} להסתכל \Prep{}.\Tsg{}.\M{}//
			\glft […] \textbf{היא מוסמרה} לאדמה, להסתכל עליה (על הגופה, \C{corff(\M{})}).
			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<3>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla Caewyd y llidiart, codwyd dwylo, caewyd y drws.//
			\glb לסגור.\Pst{}.\Imprs{} \Def{} שַׁעַר להרים.\Pst{}.\Imprs{} יד.\Pl{} לסגור.\Pst{}.\Imprs{} \Def{} דלת//
			\glft נסגר השער, הורמו ידיים, נסגרה הדלת.
			\exsrc{KR}{Tywyll Heno}{pennod~2}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<4>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla {[…]} {Owen Jones}, a \textbf{elwid} \textbf{gan} \textbf{bawb} yn {Owan Tyrpaig}//
			\glb ~ \Pn{} \Rel{} לרוא.\Impf{}.\Imprs{} \Prep{} כולם \Prep{} \Pn{}//
			\glft אוון ג׳ונס, ש\textbf{נקרא בפי כל} אוון טירפייג.
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Diwylliant a Chymdeithas (pennod~3)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<5>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla Un diwrnod daeth teligram iddi, a \textbf{dywedwyd} \textbf{bod} ei chariad wedi ei ladd yn y Rhyfel.//
			\glb אחד יום לבוא.\Pst{}.\Tsg{} מברק \Prep{}.\Tsg{}.\F{} ו־ להגיד.\Pst{}.\Imprs{} להיות \Poss{}.\Tsg{}.\F{} אהוב \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} להרוג \Prep{} \Def{} מלחמה//
			\glft יום אחד הגיע מברק, ו\textbf{נאמר} (בו) \textbf{ש}אהובהּ נהרג במלחמה.
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~23}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<6>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla \textbf{Trefnasid} \textbf{fod} ei gŵr i anfon deuddeg swllt bob mis {[…]}//
			\glb לסדר.\Plup{}.\Imprs{} \Len{}\textbackslash{}להיות \Poss{}.\Tsg{}.\F{} איש \Prep{} לשלוח 12 שילינג \Len{}\textbackslash{}כל חודש//
			\glft \textbf{סוכם ש}אישהּ ישלח שנים עשר שילינג כל חודש […]
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Hen Gymeriad}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<7>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla \textbf{Cafodd} \textbf{ei} \textbf{brifo} gan yr ateb olaf.//
				\glb לקבל.\Pst{}.\Tsg{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} לפגוע \Prep{} \Def{} תשובה אחרון//
				\glft \textbf{היא נפגעה} מהתשובה האחרונה.
				\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Te yn y Grug (pennod~4)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<8>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla Rhedodd rhywun ato i ddweud fod {Lewis Roger} yn \textbf{cael} \textbf{ei} \textbf{ladd}.//
				\glb לרוץ.\Pst{}.\Tsg{} מישהו \Prep{}.\Tsg{}.\M{} \Prep{} להגיד להיות \Pn{} \Prep{} לקבל \Poss{}.\Tsg{}.\M{} להרוג//
				\glft מישהו רץ אליו כדי להגיד ש\textbf{הורגים} את לואיס רוג׳ר.
				\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Perthnasau Eraill (pennod~10)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<9>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Roedd ef \textbf{wedi} \textbf{ei} \textbf{ddewis}.//
				\glb \Prt{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Tsg{}.\M{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} לבחור//
				\glft הוא נבחר.//
			\endgl

			\begingl
				\gla Roedd ef \textbf{heb} \textbf{ei} \textbf{ddewis}.//
				\glb \Prt{}.להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Tsg{}.\M{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} לבחור//
				\glft הוא לא נבחר.//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}

	\only<10>{
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla Nid ydych \textbf{wedi} \textbf{eich} \textbf{awdurdodi} i wneud hyn.//
			\glb \Neg{} להיות.\Prs{}.\Spl{} \Prep{} \Poss{}.\Spl{} להרשות \Prep{} לעשות \Dem{}.\Prox{}.\N{}//
			\glft לא \textbf{הורשית} לעשות זאת (=אין לך הרשאה לעשות זאת).
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Eben (pennod~12)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}
\end{frame}
